英媒報導英國因不滿中國隱匿疫情 或以排除華為參與5G建設作報復

（中央社倫敦29日綜合外電報導）美國雜誌「財經內幕」（Business Insider）今天引述英國「週日郵報」報導，英國強生政府非常不滿中國對武漢肺炎疫情的處理，一旦危機結束，英方勢必重新檢討雙方關係。

報導中說，由於強生（Boris Johnson）政府非常不滿中國，以致可能撤銷先前決定，不再允許中國電信巨擘華為（Huawei）開發英國5G網絡。

「週日郵報」（Mail on Sunday）指出，英國官員認為中國散布有關國內疫情嚴重程度的不實消息。官員也認為，中國試圖藉著協助其他抗疫的國家來擴大經濟實力。

報導中說，科學家提醒強生，中國可能低報確診人數「15至40倍」。

這篇報導發出時，中國通報8萬1439例確診病例。

一位官員表示：「這件事情過後，外交政策將會重新規劃。」第2位不具名官員說，這場危機結束之後，「一定會檢討雙方關係」；另一人則說，「憤怒直達最高層」。

「週日郵報」指出，由於強生政府非常不滿中國對危機的處理，以致強生可能不再允許華為開發英國5G。

強生決定在開發英國網路基礎建設上給予華為有限但重要的角色，惹惱盟友美國總統川普。據說川普上月和強生通電話時對此表達不滿，之後「勃然大怒地」掛上電話。

「週日郵報」引述一位內閣官員表示：「我們不能袖手旁觀，讓中國隱匿的意圖毀了世界的經濟，然後回過頭來，好像什麼都沒發生過。」

「我們不只任由華為這樣的公司進入我國經濟，也讓華為在我國的基礎建設扮演重要角色。」

「這需要盡快檢討，仰賴中國供應鏈、有戰略重要性的基礎建設，也應該如此。」（譯者：鄭詩韻/核稿：嚴思祺）1090330

係要到奶左野先知驚

中個武肺識驚
都好過賣撚埋個國家走先識驚

留名日落繼續奶共

彈出彈入

支那附屬國而家先識醒？等睇事頭婆中招

首相嬲豬了

要王室同政府高官出事先醒

佢之前有同美國係度嘈用華為問題， 仲要脫埋歐， 佢見而家 形勢扮下嘢啫 遲啲又可能 用返5g

聽住先